印度宣佈封城，所有商業停止，居民不準外出。泰國頒布緊急狀態宵禁。全球現有26億人行動受限制

【明報專訊】印度總理莫迪周二宣布，由午夜開始全國「完全」封城21日，國民不能外出，所有商店、工廠、辦公室、市場、宗教場所關閉，水電衛生等必要公共服務將繼續，以遏止新型冠狀病毒肺炎疫情。印度已有519宗個案，9人死亡。印度首都新德里等城市已下令封城至3月31日。法新社稱，加上13億人口的印度封城，意味着全球超過26億人行動被限制。英國、印度、法國、意大利及哥倫比亞均強制人民留家，不少國家亦實施宵禁、隔離或強烈建議國民留家。

泰國緊急狀態 老撾失守
另外，泰國首相巴育周二宣布明天（26日）至4月30日全國實施緊急狀態遏制新冠病毒蔓延。頒布緊急狀態讓巴育政府有更大權力控制人流，實施宵禁，部署軍隊執法。惟政府亦可賴以加強審查傳媒，查封傳媒或個別建築等，惹人權觀察、反對黨等質疑政府借題發揮。

至於泰國已累計錄得827宗確診，新增的106宗個案中，4人是醫護人員。

老撾昨日首有新型冠狀病毒肺炎感染個案，即東南亞國家全線失守。

（路透社/新華社）
（抗疫新階段）

估唔到有生之年感受到咩叫Great Depression

支那成功建立人類命運共同體

印度泰國政府勿用激烈對抗態度

印度爆應該好難收

之前唔係話咖哩佬識自愈架咩

香港表示繼續返工

就因為中國武漢肺炎

香港一定平安呀
我地要返工架
香港加油

恆河水水質變好

佢地連痾屎都要出屋外面痾，肯定爆得好勁

人類死亡共同體

印度岀街比人打果下好撚爽

第二條片

但連登仔話而家牛市

返鄉下未?

香港是我家

香港繼續返工

得中國抗疫成功

佢夠膽開放返，咪再爆過

股市升就Ok
其他唔重要

為左證明自己同病毒源頭無關
佢有咩唔夠膽